★毒撚末日！新疆人遭監控對象：不用智能手機、不與鄰居來往、不走正門、熱衷捐錢予清真寺的人等。

Now新聞台】人權監察發表調查報告，指內地透過手機應用程式在新疆大規模收集居民資料。其中36種人被界定為重點監控對象，包括不與鄰居來往以及懂得電焊的人。組織批評當局透過全民監控以含糊籠統的標準，將他們認為有可疑的人送入教育營。

人權組織「人權監察」在過去一年，研究內地公安機關用來監控新疆民眾的手機應用程式。官員透過探訪民居，街道抽樣、出入境關卡等渠道，收集個人資料再輸入程式，監控程度比全國其他地區更嚴密，發現有異常情況會指示官員去調查，例如新疆民眾出國後沒有如期回來。

用電情況有異與平日不同亦會調查家中是否有製造爆炸品的工具，添置新電器抑或正在裝修，最後調查人員要判斷是否交由公安機關跟進。又收到有維吾爾族人報稱，母親因以他人名義登記電話號碼而被捕。

當局又歸納36種人作為重點監察的對象，包括不用智能手機、由外國回流新疆、死刑犯的親屬、不與鄰居來往、不走正門、熱衷捐錢予清真寺的人等。

人權監察要求中國讓聯合國代表進入新疆調查，並促請國際社會向中方施壓，包括向相關官員實施簽證禁令及凍結資產，推動中國改善人權狀況。

熱衷捐錢予清真寺的人
唔捐錢無法運作
發現捐錢即拉
間寺院點都要死

但與鄰居頻密交往，分分鐘仲大獲，當你交情報